Сценарий Библиотечная система

Система должна иметь возможность добавлять новые книги в библиотеку, позволять пользователям извлекать книги и отслеживать, какие книги доступны, а какие извлечены. Также система должна иметь возможность получать книги от поставщика, которые передают данные в другом формате.

Структурный паттерн: Адаптер
Шаблон адаптера применяется в данной ситуации для интеграции библиотечной системы с внешней системой: поставщик книг, который предоставляет данные книги в определенном формате. Шаблон адаптера обеспечивает стандартизированный интерфейс для взаимодействия этих внешних систем с библиотечной системой, он конвертирует данные 

Поведенческий паттерн: Наблюдатель
Паттерн «Наблюдатель» используется, чтобы уведомлять пользователей о том, что книги, которые они извлекли, должны быть возвращены в определенную дату. Паттерн Наблюдатель (Observer) позволит пользователям подписываться на уведомления для определенных книг, а система будет автоматически отправлять напоминания, если книга не достпна или ее необходимо вернуть.
